\begin{frame}
\pdfnote{La prima estrazione genera una pivot (o count) per regione del numero di utenti divisi per ISP o Internet Provider}
\pdfnote{Le Tabelle in gioco sono 2, di cui una piccola, la tabella contenenti le regioni, l'altra il dataset DBU con circa 16 milioni di record}
\pdfnote{Si evinche che la mapside \`{e} pi\`{u} veloce grazie al fatto che la tabella piccola resta in memoria cache}
	\frametitle{Query: Utenze ISP Internet/Telefono}
	\begin{itemize}
		\item Pivot su base regionale delle utenze ISP in Italia:
	\end{itemize}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\begin{table}[h!]
				\centering
				\resizebox{\textwidth}{!}{
				\begin{tabular}{ l c c }
					\hline
					\textit{Algorithm}& \textbf{Type 1} & \textbf{Type 2} \\
					\hline
					Stage 2 & 112s & 111s \\
					Stage 3 & 38s & 34s \\
					\hline\hline
					Total Worktime & 150s & 145s\\
					\hline
				\end{tabular}
				}
				\caption{ReduceSide Join}
				\label{tab:cap7tab6}
			\end{table}
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\begin{table}[h!]
				\centering
				\resizebox{\textwidth}{!}{
				\begin{tabular}{ l c c }
					\hline
					\textit{Algorithm}& \textbf{Type 1} & \textbf{Type 2} \\
					\hline
					Stage 2 & 69s & 91s \\
					\\
					\hline\hline
					Total Worktime & 69s & 91s \\
					%ReduceSide & 150s & 145s \\
					\hline
				\end{tabular}
				}
				\caption{MapSide Join}
				\label{tab:cap7tab7}
			\end{table}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
\pdfnote{La seconda estrazione invece genera una pivot (o count) per regione di una media dei consumi annui di energia e gas}
\pdfnote{Le tabelle in gioco sono 3, di cui sempre la tabella piccola delle regioni; di conseguenza saranno da effettuare 2 join anzicch\`{e} 1 join, lo stage comune alle due varianti \`{e} lo stage 2}
\pdfnote{Le join sono effettuate nello stesso ordine (la mapside include lo stage 3 e 4)}
\pdfnote{Essendo una tabella gi\`{a} filtrata da stage 2, la mapside e la reduceside differiscono solo di pochi secondi per gli stage 3 e 4}
	\frametitle{Query: Consumi utenze Energia/Gas}
	\begin{itemize}
		\item Pivot su base regionale dei consumi annui di energia e gas in Italia:
	\end{itemize}
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\begin{table}[h!]
				\centering
				\resizebox{\textwidth}{!}{
				\begin{tabular}{ l c c }
					\hline
					\textit{Algorithm}& \textbf{Type 1} & \textbf{Type 2} \\
					\hline
					Stage 2 & 180s & 211s \\
					Stage 3 & 48s & 55s \\
					Stage 4 & 31s & 37s \\
					\hline\hline
					Total Worktime & 259s & 303s\\
					\hline
				\end{tabular}
				}
				\caption{ReduceSide Join}
				\label{tab:cap7tab8}
			\end{table}
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			\begin{table}[h!]
				\centering
				\resizebox{\textwidth}{!}{
				\begin{tabular}{ l c c }
					\hline
					\textit{Algorithm}& \textbf{Type 1} & \textbf{Type 2} \\
					\hline
					Stage 2 & 180s & 211s \\
					Stage 3 & 42s & 43s \\
					\\
					\hline\hline
					Total Worktime & 222s & 254s\\
					\hline
%					\hline
%					ReduceSide & 259s & 303s\\
				\end{tabular}
				}
				\caption{MapSide Join}
				\label{tab:cap7tab9}
			\end{table}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}